# ประเด็นทางจริยธรรม

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"อย่าสนับสนุน บริษัท นี้ที่ไร้จริยธรรม"

"บริษัท ของคุณไม่น่าเชื่อถือ คุณอ้างว่าบังคับใช้ DMCA แต่มีคดีฟ้องร้องมากมายที่ไม่ทำเช่นนั้น"

"พวกเขาเซ็นเซอร์เฉพาะคนที่ตั้งคำถามเกี่ยวกับจริยธรรมของพวกเขา"

"ฉันเดาว่าความจริงนั้นไม่สะดวกและซ่อนตัวจากมุมมองสาธารณะได้ดีกว่า"  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>คลิกฉัน

## CloudFlare สแปมผู้คน
</summary>


Cloudflare กำลังส่งอีเมลขยะไปยังผู้ใช้ที่ไม่ใช่ Cloudflare

- ส่งอีเมลถึงสมาชิกที่เลือกใช้เท่านั้น
- เมื่อผู้ใช้พูดว่า "หยุด" ก็ให้หยุดส่งอีเมล

มันง่ายมาก แต่ Cloudflare ไม่สนใจ
Cloudflare กล่าวว่าการใช้บริการของพวกเขาสามารถหยุดผู้ส่งสแปมหรือผู้โจมตีได้ทั้งหมด
เราจะหยุด Cloudflare โดยไม่เปิดใช้งาน Cloudflare ได้อย่างไร?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>คลิกฉัน

## ลบบทวิจารณ์ของผู้ใช้
</summary>


Cloudflare เซ็นเซอร์บทวิจารณ์เชิงลบ
หากคุณโพสต์ข้อความต่อต้าน Cloudflare บน Twitter คุณมีโอกาสที่จะได้รับคำตอบจากพนักงานของ Cloudflare ด้วยข้อความ "ไม่ไม่ใช่"
หากคุณโพสต์บทวิจารณ์เชิงลบในไซต์บทวิจารณ์ใด ๆ พวกเขาจะพยายามเซ็นเซอร์


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>คลิกฉัน

## แบ่งปันข้อมูลส่วนตัวของผู้ใช้
</summary>


Cloudflare มีปัญหาการล่วงละเมิดอย่างมาก
Cloudflare แบ่งปันข้อมูลส่วนบุคคลของผู้ที่ร้องเรียนเกี่ยวกับไซต์ที่โฮสต์
บางครั้งพวกเขาขอให้คุณระบุ ID ที่แท้จริงของคุณ
หากคุณไม่ต้องการถูกคุกคามทำร้ายถูกตบหรือฆ่าคุณควรอยู่ห่างจากเว็บไซต์ Cloudflared


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>คลิกฉัน

## การชักชวนองค์กรเพื่อการกุศล
</summary>


CloudFlare กำลังขอเงินบริจาคเพื่อการกุศล
เป็นเรื่องที่น่าตกใจมากที่ บริษัท อเมริกันจะขอการกุศลควบคู่ไปกับองค์กรที่ไม่แสวงหาผลกำไรที่มีสาเหตุที่ดี
หากคุณชอบปิดกั้นผู้คนหรือเสียเวลาของคนอื่นคุณอาจต้องการสั่งพิซซ่าสำหรับพนักงาน Cloudflare


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>คลิกฉัน

## กำลังยุติไซต์
</summary>


คุณจะทำอย่างไรหากไซต์ของคุณหยุดทำงานกะทันหัน
มีรายงานว่า Cloudflare กำลังลบการกำหนดค่าของผู้ใช้หรือหยุดบริการโดยไม่มีการเตือนใด ๆ
เราขอแนะนำให้คุณค้นหาผู้ให้บริการที่ดีกว่า

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>คลิกฉัน

## การเลือกปฏิบัติของผู้จำหน่ายเบราว์เซอร์
</summary>


CloudFlare ให้การปฏิบัติที่ดีกว่าสำหรับผู้ที่ใช้ Firefox ในขณะที่ให้การปฏิบัติที่ไม่เป็นมิตรกับผู้ใช้ที่ไม่ใช่ Tor-Browser ผ่าน Tor
ผู้ใช้ Tor ที่ปฏิเสธอย่างถูกต้องที่จะเรียกใช้งานจาวาสคริปต์ที่ไม่ใช้ฟรีจะได้รับการปฏิบัติที่ไม่เป็นมิตรเช่นกัน
ความไม่เท่าเทียมในการเข้าถึงนี้เป็นการละเมิดความเป็นกลางของเครือข่ายและการใช้อำนาจในทางที่ผิด

![](../image/browdifftbcx.gif)

- ซ้าย: Tor Browser ขวา: Chrome ที่อยู่ IP เดียวกัน

![](../image/browserdiff.jpg)

- ซ้าย: Tor Browser Javascript Disabled, Cookie Enabled
- ขวา: Chrome Javascript Enabled, Cookie Disabled

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (เบราว์เซอร์รอง) ที่ไม่มี Tor (Clearnet IP)

![](../image/lynx_cloudflare.gif)

- Lynx


| ***เบราว์เซอร์*** | ***เข้าถึงการรักษา*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (เปิดใช้งาน Javascript) | อนุญาตให้เข้าถึงได้ |
| Firefox (เปิดใช้งาน Javascript) | การเข้าถึงลดลง |
| Chromium (เปิดใช้งาน Javascript) | การเข้าถึงลดลง |
| Chromium or Firefox (Javascript ถูกปิดใช้งาน) | ปฏิเสธการเข้าใช้ |
| Chromium or Firefox (ปิดใช้งานคุกกี้) | ปฏิเสธการเข้าใช้ |
| QuteBrowser | ปฏิเสธการเข้าใช้ |
| lynx | ปฏิเสธการเข้าใช้ |
| w3m | ปฏิเสธการเข้าใช้ |
| wget | ปฏิเสธการเข้าใช้ |


ทำไมไม่ใช้ปุ่มเสียงเพื่อแก้ปัญหาง่ายๆ

ใช่มีปุ่มเสียง แต่ใช้ไม่ได้กับ Tor เสมอไป
คุณจะได้รับข้อความนี้เมื่อคุณคลิก:

```
โปรดลองอีกครั้งในภายหลัง
คอมพิวเตอร์หรือเครือข่ายของคุณอาจส่งคำค้นหาอัตโนมัติ
เพื่อปกป้องผู้ใช้ของเราเราไม่สามารถดำเนินการตามคำขอของคุณได้ในขณะนี้
สำหรับรายละเอียดเพิ่มเติมโปรดไปที่หน้าความช่วยเหลือของเรา
```

</details>

---

<details>
<summary>คลิกฉัน

## การปราบปรามผู้มีสิทธิเลือกตั้ง
</summary>


ผู้มีสิทธิเลือกตั้งในรัฐของสหรัฐอเมริกาจะลงทะเบียนเพื่อลงคะแนนผ่านเว็บไซต์ของรัฐมนตรีต่างประเทศในรัฐที่ตนพำนักอยู่
สำนักงานเลขาธิการของรัฐที่ควบคุมโดยพรรครีพับลิกันมีส่วนร่วมในการปราบปรามผู้มีสิทธิเลือกตั้งโดยการพร็อกซีเว็บไซต์ของเลขาธิการรัฐผ่าน Cloudflare
การปฏิบัติต่อผู้ใช้ Tor อย่างไม่เป็นมิตรของ Cloudflare ตำแหน่ง MITM ในฐานะศูนย์กลางการเฝ้าระวังระดับโลกและบทบาทที่เป็นอันตรายโดยรวมทำให้ผู้มีสิทธิเลือกตั้งไม่เต็มใจที่จะลงทะเบียน
โดยเฉพาะอย่างยิ่ง Liberals มักจะยอมรับความเป็นส่วนตัว
แบบฟอร์มการลงทะเบียนผู้มีสิทธิเลือกตั้งจะรวบรวมข้อมูลที่ละเอียดอ่อนเกี่ยวกับความเอนเอียงทางการเมืองของผู้มีสิทธิเลือกตั้งที่อยู่ทางกายภาพส่วนบุคคลหมายเลขประกันสังคมและวันเดือนปีเกิด
รัฐส่วนใหญ่จัดให้มีข้อมูลบางส่วนเท่านั้นที่เปิดเผยต่อสาธารณะ แต่ Cloudflare จะเห็นข้อมูลทั้งหมดนั้นเมื่อมีคนลงทะเบียนเพื่อลงคะแนน

โปรดทราบว่าการลงทะเบียนแบบกระดาษไม่ได้เป็นการหลีกเลี่ยง Cloudflare เนื่องจากเลขานุการของเจ้าหน้าที่ป้อนข้อมูลของรัฐมักจะใช้เว็บไซต์ Cloudflare เพื่อป้อนข้อมูล

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org เป็นเว็บไซต์ที่มีชื่อเสียงในการรวบรวมคะแนนเสียงและดำเนินการ
“ผู้คนทุกหนทุกแห่งเริ่มต้นแคมเปญระดมผู้สนับสนุนและทำงานร่วมกับผู้มีอำนาจตัดสินใจในการขับเคลื่อนโซลูชัน”
น่าเสียดายที่หลายคนไม่สามารถดู change.org ได้เลยเนื่องจากตัวกรองที่ก้าวร้าวของ Cloudflare
พวกเขาถูกปิดกั้นไม่ให้ลงนามในคำร้องจึงยกเว้นพวกเขาจากกระบวนการประชาธิปไตย
การใช้แพลตฟอร์มอื่นที่ไม่ใช่ cloudflared เช่น OpenPetition จะช่วยแก้ไขปัญหาได้

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- "โครงการ Athenian" ของ Cloudflare ให้การป้องกันระดับองค์กรฟรีสำหรับเว็บไซต์การเลือกตั้งระดับรัฐและระดับท้องถิ่น
พวกเขากล่าวว่า "ผู้มีสิทธิเลือกตั้งสามารถเข้าถึงข้อมูลการเลือกตั้งและการลงทะเบียนผู้มีสิทธิเลือกตั้งได้" แต่นี่เป็นเรื่องโกหกเพราะหลายคนไม่สามารถเรียกดูไซต์ได้เลย

</details>

---

<details>
<summary>คลิกฉัน

## ละเว้นการตั้งค่าของผู้ใช้
</summary>


หากคุณเลือกไม่รับบางอย่างคุณจะไม่ได้รับอีเมลเกี่ยวกับเรื่องนี้
Cloudflare ละเว้นการตั้งค่าของผู้ใช้และแบ่งปันข้อมูลกับ บริษัท บุคคลที่สามโดยไม่ได้รับความยินยอมจากลูกค้า
หากคุณใช้แผนบริการฟรีบางครั้งพวกเขาจะส่งอีเมลถึงคุณเพื่อขอซื้อการสมัครสมาชิกรายเดือน

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>คลิกฉัน

## โกหกเกี่ยวกับการลบข้อมูลของผู้ใช้
</summary>


ตามบล็อกของลูกค้าเก่าของ Cloudflare นี้ Cloudflare โกหกเกี่ยวกับการลบบัญชี
ปัจจุบันหลาย บริษัท เก็บข้อมูลของคุณหลังจากที่คุณปิดหรือลบบัญชีของคุณ
บริษัท ที่ดีส่วนใหญ่กล่าวถึงเรื่องนี้ในนโยบายความเป็นส่วนตัว
คลาวด์เฟลร์? ไม่

```
2019-08-05 CloudFlare ส่งคำยืนยันว่าพวกเขาลบบัญชีของฉัน
2019-10-02 ฉันได้รับอีเมลจาก CloudFlare "เพราะฉันเป็นลูกค้า"
```

Cloudflare ไม่รู้เกี่ยวกับคำว่า "ลบ"
ถ้าจะเอาออกจริงๆทำไมลูกค้าเก่าถึงได้อีเมล
เขายังกล่าวอีกว่านโยบายความเป็นส่วนตัวของ Cloudflare ไม่ได้กล่าวถึงเรื่องนี้

```
นโยบายความเป็นส่วนตัวใหม่ของพวกเขาไม่ได้กล่าวถึงการเก็บรักษาข้อมูลเป็นเวลาหนึ่งปี
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

คุณจะเชื่อถือ Cloudflare ได้อย่างไรหากนโยบายความเป็นส่วนตัวเป็น LIE

- [ผ่านไปหนึ่งปีนับตั้งแต่ฉันยกเลิกบัญชี Cloudflare](https://shkspr.mobi/blog/2020/09/dont-trust-cloudflare-with-your-personal-data/)

</details>

---

<details>
<summary>คลิกฉัน

## เก็บข้อมูลส่วนบุคคลของคุณ
</summary>


การลบบัญชี Cloudflare เป็นเรื่องยาก

```
ส่งตั๋วสนับสนุนโดยใช้หมวดหมู่ "บัญชี"
และขอให้ลบบัญชีในเนื้อหาข้อความ
คุณต้องไม่มีโดเมนหรือบัตรเครดิตที่แนบมากับบัญชีของคุณก่อนที่จะขอลบ
```

คุณจะได้รับอีเมลยืนยันนี้

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"เราได้เริ่มดำเนินการตามคำขอลบของคุณแล้ว" แต่ "เราจะจัดเก็บข้อมูลส่วนบุคคลของคุณต่อไป"

คุณ "เชื่อใจ" สิ่งนี้ได้หรือไม่?


- วิธียกเลิกบัญชี Cloudflare ของคุณ

1. เข้าสู่ระบบแดชบอร์ด Cloudflare ของคุณ
2. ลบโซนทั้งหมด (โดเมน) จากแดชบอร์ดของคุณ
3. คลิกลิงค์สนับสนุน
4. ส่งตั๋วใหม่ บอกพวกเขาว่าคุณต้องการปิดบัญชีของคุณ
5. รอหลายวัน.
6. เจ้าหน้าที่ของ Cloudflare จะขอคำยืนยันจากคุณและเหตุผลที่คุณตัดสินใจออกจาก Cloudflare
7. ส่งข้อความตอบกลับอีกครั้ง
8. รอหลายวัน.
9. คุณจะได้รับข้อความ: เราลบบัญชีของคุณเรียบร้อยแล้ว


</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## ข้อมูลอื่น ๆ

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---


## โปรดไปที่หน้าถัดไป:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](th.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
